[OK] 政府邀再掌港鐵3年 馬時亨婉拒續任

港鐵公司最近風波不斷，主席馬時亨的去留備受關注。據了解，政府最近曾再度力邀馬續任三年，認為沙中線剪鋼筋事件其實早於他上任前發生，他亦已盡力處理，故希望他能夠留任並輔助未來的新行政總裁工作。但馬時亨已婉拒續任邀請，只會在年底任期屆滿後，多留半年。港鐵發言人表示，有關主席任期，一切交由政府公布。

僅多留半年助尋新CEO

據了解，政府一直認為馬時亨的表現理想，雖然沙中線剪鋼筋事件鬧得沸沸揚揚，但有關工程問題其實早於他上任前已發生；而高鐵的工程延誤及其後順利通車，他亦處理得宜及十分落力，加上現任港鐵行政總裁梁國權即將離任，政府希望由一名富經驗、有能力的主席，協助新行政總裁，故力邀他續任三年。

惟馬時亨考慮到香港的政治環境愈來愈惡劣，他作為非執行主席，不但要事事問責，更備受各方責難，可謂有辱無榮。可靠消息人士更指，馬明年四月會添兩個外孫，家人希望他有多點時間享受家庭樂，故他決定在任期屆滿後，只留任約半年至尋獲新行政總裁的合適人選為止。
運輸及房屋局發言人則表示，馬時亨現時任期直至本年底，政府會在適當時間就港鐵主席人選作出公布。

做到咁撚樣政府仲要留

就係因為佢夠厚面皮先留佢，廢事換第二個上俾人屌多兩屌跳樓死

睇錯掌摑

做戲啫
而家呢個年代邊會有唔厚面皮嘅人敢接手

𠵱家做官唔需要能力，只需夠聽話夠厚面皮運房局長就係板

港共

黎緊港鐵用支那系統、支那車，再加上支那高鐵，
正常有腦都唔會再做啦。

林鄭: 續3年約，OK啦
馬時亨: 我話唔OK就唔OK

冇人肯做呀？搵我囉
比人屌下又咁多錢 我做呀

睇黎遲下會仲有更大鑊野爆

痴撚線，政府真係覺得唔係自己任期發生就唔關自己事架

中間既處理過程，投訴，隱瞞佢無份既

全世界70億人你搵唔到一個人有能力做？政府真係好撚廢

就係任內乜野屎都食得落先想佢留
不過無損佢都係仆街呢個事實

真係唔知點解

能力唔緊要, 最緊要搵到個襟屌嘅, 起碼吸咗大半注意力過下, 屌政府就相對細力咗

馬屎坑係態度問題
爆大鑊初期佢做決策果個都玩玩下, 唔認真對待事件
認真嚴肅處理d 下屬唔會咁離譜
完全係佢領導問題

嬉皮笑臉處理公共建設
你估玩泥沙咩

第時卸任會唔會講返人話？

我做都勁過佢啦

明知一個星期停一次
俾你都唔做啦

respect就ok

唔好用馬主席既口吻同我講野